<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markus Kienbacher</title>
    <link>https://markuskienbacher.github.io/</link>
    <description>Recent content on Markus Kienbacher</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://markuskienbacher.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Das Immunsystem stärken aus sportwissenschaftlicher bzw. osteopathischer Sicht </title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/blog/immunsystemstaerken/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/blog/immunsystemstaerken/</guid>
      <description>Ein großer Punkt ist natürlich ein gesunder Lebensstil. Darunter verstehe ich regelmäßige Bewegung an der frischen Luft (nicht in einem zu intensiven Bereich bzw. wenn dann danach ausreichende Regenerationspausen) , erholsamer und ausreichender Schlaf, Stress so gut es geht meiden bzw. falls nicht möglich mit Entspannungstechniken gegensteuern und eine gesunde Ernährung (möglichst wenig industriell vor-verarbeitet, saisonal und regional). Osteopathisch kann man prophylaktisch den Körper unterstützen, indem man vorhandene Spannungszustände im Gewebe löst, die beispielsweise die Brustkorbbewegung und somit die Atmung bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Willkommen!</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/blog/startseite/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/blog/startseite/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktuelles aufgrund von Covid-19</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/blog/aktuelleinfoscovid/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/blog/aktuelleinfoscovid/</guid>
      <description>Liebe/r PatientIn!
Ich versuche mein Bestes und halte mich an alle erhältlichen Empfehlungen für den Patientenumgang. Trotzdem muss Ihnen auch klar sein dass es keine 100 % Sicherheit im Rahmen von Corona gibt. Die Therapie wird so ablaufen dass ich eine spezielle MAske trage und wenn ich Sie mit meinen Händen behandle eine Schürze und Handschuhe. Bitte kommen Sie nur zur Therapie, wenn Sie sich absolut gesund fühlen und in den letzten 14 Tagen keinen Kontakt zu einem Erkrankten gehabt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktuelles aufgrund von Covid-19</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/aktuelleinfoscovid/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/aktuelleinfoscovid/</guid>
      <description>Liebe/r PatientIn!
Ich versuche mein Bestes und halte mich an alle erhältlichen Empfehlungen für den Patientenumgang. Trotzdem muss Ihnen auch klar sein dass es keine 100 % Sicherheit im Rahmen von Corona gibt. Die Therapie wird so ablaufen dass ich eine spezielle MAske trage und wenn ich Sie mit meinen Händen behandle eine Schürze und Handschuhe. Bitte kommen Sie nur zur Therapie, wenn Sie sich absolut gesund fühlen und in den letzten 14 Tagen keinen Kontakt zu einem Erkrankten gehabt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osteopathie</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/osteopathie/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/osteopathie/</guid>
      <description>Ich verstehe die Osteopathie als eine ganzheitliche Betrachtungsweise des Menschens
mir ist es auch wichtig, dass alle 3 Bereiche der Osteopathie:
  parietale (die Behandlung der Körpergewebe, z.B. Knochen/Gelenke, Faszien)
  viszerale (Behandlung von Organen)
  craniosacrale (Behandlung des Kreuzbeins und des Schädels)
  gleichwertig zum Einsatz kommen- je nachdem was ich in meiner Befundung erkenne natürlich
Weiters kann es sein, dass die Ursache weit entfernt vom Schmerzort ist und deshalb dort die Behandlung beginnt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osteopathie</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/vorlage/markdown-syntax/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/vorlage/markdown-syntax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich verstehe die Osteopathie als eine ganzheitliche Betrachtungsweise des Menschens&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Syntax Guide</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/blog/markdown-syntax/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/blog/markdown-syntax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allgemeine Geschäftsbedingungen</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/agbs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/agbs/</guid>
      <description>Nachfolgend finden Sie meine AGBs, welche einen möglichst erfolgreichen und reibungslosen Ablauf der Therapie garantieren sollen.
  Als Wahltherapeut habe ich keinen direkten Vertrag mit den Krankenkassen. Der Therapiebetrag ist somit am Ende einer Behandlungsserie per Rechnung bzw. auf Wunsch bar zu bezahlen. Je nach Krankenkasse können Sie nach Abschluss der Physiotherapie die Honorarnote bei Ihrer Krankenkasse einreichen und bekommen einen Teilbetrag zurück. Hierfür ist meist eine Vorab- Bewilligung der Verordnung seitens Ihrer Krankenkasse notwendig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Betriebliche Gesundheitsvorsorge</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/betriebliche-gesundheitsvorsorge/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/betriebliche-gesundheitsvorsorge/</guid>
      <description>Seit 2016 arbeite ich bereits mit diversen Firmen im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsvorsorge. Unter anderem in Workshops und Vorträge zu Themen wie &amp;ldquo;Ergonomie am Arbeitsplatz&amp;rdquo;, &amp;quot; Ergonomie am Bildschirmarbeitsplatz&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Ausgleichsgymnastik&amp;rdquo;, &amp;ldquo;richtiges Sitzen im Firmenauto&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Heben und Patientenhandling für SanitäterInnen&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Einzel- Arbeitsplatzanalysen&amp;rdquo; in diversen Unternehmen. Für diesen Bereich kann ich auch auf meine Know- How aus meiner langjährige Unterrichtstätigkeit (seit 2010) an diversen Bildungseinrichtungen siehe dazu gut einbringen.
Nehmen Sie für ein individuelles Angebot für Ihr Unternehmen am besten mit mir Kontakt auf unter 0650/4536498 oder markus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datenschutzerklärung</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/datenschutzerklaerung/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/datenschutzerklaerung/</guid>
      <description>1. Datenschutz 1. Allgemein  Wir verarbeiten Ihre Daten ausschließlich auf Grundlage der gesetzlichen Bestimmungen gemäß der DSGVO, dem DSG und dem TKG. Der im Impressum genannte Betreiber der Website ist Verantwortlicher im Sinne des Art 4 Z 7 DSGVO. Da uns der Schutz Ihrer persönlichen Daten ein besonderes Anliegen ist, informieren wir Sie im Folgenden über die wichtigsten Aspekte der Datenverarbeitung im Rahmen unserer Website.
 1. Zweck der Verarbeitung  Die Daten werden zum Zwecke des Betriebs einer informellen und repräsentativen gewerblichen Website verarbeitet und gespeichert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/impressum/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/impressum/</guid>
      <description>Impressum Betreiber der Website Mag. Markus Kienbacher Amrasserstrasse 76/A3 6020 Innsbruck Mobil: 0650/4536498
Mail: markus.kienbacher@gmx.at
GeschäftsführerIn/InhaberIn: Mag. Markus Kienbacher Unternehmensgründung: 2011 Gewerbe: Physiotherapie Kammer/Berufsverband: Physio Austria, Österreichische Gesellschaft für Osteopathie Aufsichtsbehörde: Magistrat Innsbruck Allgemeine Nutzungsbedingungen
 Haftungsausschluss Obwohl die Seiten mit größter Sorgfalt erstellt wurden, kann keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der bereitgestellten Informationen übernommen werden. Der Betreiber der Website bemüht sich darum, Fehler oder Irrtümer zu berichtigen, wenn er Kenntnis davon erhält – danke für diesbezügliche Hinweise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infos zur Therapie</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/infoszurtherapie/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/infoszurtherapie/</guid>
      <description>Bitte kommen Sie rechtzeitig vor Therapiebeginn in die Praxis. Die Therapie startet pünktlich. Parkplätze sind rund ums Haus normalerweise kein Problem zu finden, jedoch kostenpflichtig (im Moment von 9-19 Uhr 2 Euro pro h), die Praxis ist aber auch öffentlich super erreichbar (Linie 3 Dr. Glatz- Strasse direkt vor der Haustür). Der Eingang befindet sich rechts neben dem Bankomat. Bitte bei Bewusstseinsquelle läuten und warten bis ich die Tür öffne. Dann über die Stiegen oder den Lift in den 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/interview/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/interview/</guid>
      <description>Frage 1: Was steht auf deiner Visitenkarte?
Physiotherapie &amp;amp; Osteopathie
Frage 2: Wie bist du zu deiner „Berufung“ gekommen – Was war dein Weg?
Nachdem ich selbst sehr sportlich bin und mich der Background fürs Training sehr interessiert hat, habe ich ein Sportstudium gestartet. Während des Studiums habe ich dann gemerkt, dass mich die medizinischen Fächer sehr interessieren und ich gerne Menschen bei spezifischen Beschwerden am Bewegungsapparat unterstützen bzw. im Rehaprozess begleiten möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebenslauf</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/lebenslauf/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/lebenslauf/</guid>
      <description>Berufsweg seit 2011 selbstständiger Physiotherapeut   seit 2013 diverse Lehrtätigkeit (u.a. SOB Tirol, Eurak Hall, Vitalakademie, BSPA, AUVA)  2010-2012 Physiotherapeut im Nuhr Medical Center bzw. Kurzentrum Bad Traunstein   Ausbildungen 2012-2017 Osteopathiestudium an der International Academy of Osteopathy  2007-2010 Physiotherapieausbildung am IMC FH Krems  2007-2010 Magister Studium Sportwissenschaften an der Universität Wien  2004-2007 Bakkalaureat Studium Sportmanagement an der Universität Wien   Fortbildungen  Ausbildung zum Schroth Therapeut (Skoliose) in Bad Sobernheim Kurs manuelle Therapie nach Mulligan: FBA (Fortbildungsakademie für therapeutische Berufe) Linz Kurs Lokale Stabilisatoren: FBA Linz Kurs Fasziendistorsion nach Typaldos: Physiozentrum Wien bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meine Sicht zur Osteopathie</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/osteopathiemeinesicht/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/osteopathiemeinesicht/</guid>
      <description>Mir fällt oft auf, dass sich viele Menschen unter Osteopathie gar nicht wirklich etwas vorstellen können oder ein falsches Bild davon haben. In diesem Beitrag versuche ich das zu ändern.
Wenn die Rede auf Osteopathie kommt, dann hört man oft Begriffe wie „Einrenken“ oder „Heilen mit den Händen“.
Prinzipiell muss man sagen, dass die Osteopathie ein sehr ganzheitliches Behandlungssystem ist mit 3 Hauptsäulen der Behandlung. Diese sind das parietale, viszerale und craniosacrale System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physiotherapie</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/physiotherapie/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/physiotherapie/</guid>
      <description>Physiotherapie setzt sich für mich aus 3 Säulen zusammen:
  der manuellen Therapie mit meinen Händen am Körper um dort Spannunsgzustände im Gewebe zu beseitigen
  gezielter Übungen für zu Hause um den Therapieerfolg zu sichern und dem Patiuenten die Möglichkeit zu geben aktiv zum Gelingen der Therapie beizutragen
  generelle Informationen zur Schmerzphysiologie und zur Unterstützung des Körpers bei der Regeneration
  Beschwerden bei denen Physiotherapie helfen kann sind beispielsweise</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skoliosetherapie</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/skoliosetherapie/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/skoliosetherapie/</guid>
      <description>Skoliose ist eine seitliche Verkrümmung der Wirbelsäule. Speziell für dieses Krankheitsbild entwickelte Katharina Schroth, die selbst davon betroffen war, eine eigene Therapieform. In dieser habe ich eine eigene, spezielle Ausbildung absolviert. Anhand spezieller Übungen auf jeweils nur einer Körperseite kann oft ein guter Effekt auf eine Skoliose ausgeübt werden. Wichtig gerade bei Kindern ist es, dass, sobald eine Skoliose erkannt wird, diese konsequent behandelt wird um das Riskio einer Verschlimmerung während des Wachstumns abzufedern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Therapeutisches Klettern</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/therapeutisches-klettern/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/therapeutisches-klettern/</guid>
      <description>Therapeutisches Klettern biete ich in der Boulderhalle der Naturfreunde Innsbruck im Rapoldipark an. Während der Therapie haben wir diese Anlage nur für uns. Ich habe über 10 Jahre intensiv den Klettersport ausgeübt und auch jahrelang als Kletterlehrer gearbeitet.
Therapeutisches Klettern ist eine Möglichkeit für ein großes Spektrum an Beschwerden. Anhand der Kletterwand und der Griffe kann man einen neuen Aspekt in Rehabilitation bzw. das Training hineinbekommen.
Gut bewährt hat sich auch, dass man therapeutisches Klettern mit manueller Therapie in der Praxis kombiniert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trainingsberatung</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/trainingsberatung/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/trainingsberatung/</guid>
      <description>Durch mein Studium der Sportwissenschaften und meine langjährige Erfahrung als Lehrer für diverse Sportarten (Klettern, Kajak, Schi, Fitness und Nordic Walking) aber auch meine eigenen Erfahrungen in der intensiven Ausübung diverser Sportarten (z.b. Klettern (Seil bzw. Bouldern), Laufen (u.a. auch Teilnahme an diversen Volksläufen von 5km bis Halbmarathon- Distanz), Mountainbike (Cross country als auch Downhill), Schi (Freeride, Alpin als auch Touren) und Wildwasserkajak) habe ich einen breit gefächerten Einblick in die Trainingswissenschaften und biete auf Wunsch Trainingsberatung/begleitung für Hobbysportler, aber auch dezidiert für Menschen, welche bisher wenig bis gar keinen Sport gemacht haben (hier konnte ich auch wertvolle Erfahrungen im Rahmen des Projekts Vorsorge aktiv machen)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorträge und Workshops</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/vortraegeworkshops/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/vortraegeworkshops/</guid>
      <description>Seit 2010 bin ich in der Erwachsenenbildung als Refernt tätig am verschiedensten Institutionen. Auch während meiner Studienzeit habe ich schon diverse Sportkurse gehalten 8seit 2006). Die Themen meiner Referententätigkeit sind breit gestreut. Ich unterrichte derzeit in der Massageausbildung, der Physiotherapieausbildung, der Pflegeassistenzausbildung, der Behindertenassistenzausbildung und in der Ausbildung für Instruktoren in verschiedenen Sportarten. Ich habe schon unter anderem Vorträge und Workshops zum Thema &amp;ldquo;gesunder Rücken&amp;rdquo; (ASKÖ), &amp;ldquo;das Kreuz mit dem Kreuz- Heben und Tragen ohne Schaden&amp;rdquo; (Universität Innsbruck), Vorsorge Aktiv (Land Niederösterreich) und Seniorengymnastik im Altersheim (Sena Cura Grafenwörth) abgehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://markuskienbacher.github.io/ueber-mich/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.github.io/ueber-mich/</guid>
      <description>Nachdem ich selbst sehr sportlich bin und mich der Background fürs Training sehr interessiert hat, habe ich ein Sportstudium gestartet. Während des Studiums habe ich dann gemerkt, dass mich die medizinischen Fächer sehr interessieren und ich gerne Menschen bei spezifischen Beschwerden am Bewegungsapparat unterstützen bzw. im Rehaprozess begleiten möchte. Deshalb habe ich dann noch das Physiotherapie Studium darangehängt. Nach der Ausbildung habe ich dann gemerkt, dass ich Menschen gerne noch ganzheitlicher betreuen möchte und deshalb führte mein Weg dann noch zur Osteopathie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>