<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markus Kienbacher</title>
    <link>https://markuskienbacher.at/</link>
    <description>Recent content on Markus Kienbacher</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://markuskienbacher.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Willkommen!</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/blog/startseite/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/blog/startseite/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osteopathie</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/osteopathie/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/osteopathie/</guid>
      <description>Ich verstehe die Osteopathie als eine ganzheitliche Betrachtungsweise des Menschens
mir ist es auch wichtig, dass alle 3 Bereiche der Osteopathie:
parietale (die Behandlung der Körpergewebe, z.B. Knochen/Gelenke, Faszien)
viszerale (Behandlung von Organen)
craniosacrale (Behandlung des Kreuzbeins und des Schädels)
gleichwertig zum Einsatz kommen - je nachdem was ich in meiner Befundung erkenne natürlich
Weiters kann es sein, dass die Ursache weit entfernt vom Schmerzort ist und deshalb dort die Behandlung beginnt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osteopathie</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/vorlage/markdown-syntax/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/vorlage/markdown-syntax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich verstehe die Osteopathie als eine ganzheitliche Betrachtungsweise des Menschens&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allgemeine Geschäftsbedingungen</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/agbs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/agbs/</guid>
      <description>Nachfolgend finden Sie meine AGBs, welche einen möglichst erfolgreichen und reibungslosen Ablauf der Therapie garantieren sollen.
Als Wahltherapeut habe ich keinen direkten Vertrag mit den Krankenkassen. Der Therapiebetrag ist somit am Ende einer Behandlungsserie per Rechnung bzw. auf Wunsch bar zu bezahlen. Je nach Krankenkasse können Sie nach Abschluss der Physiotherapie die Honorarnote bei Ihrer Krankenkasse einreichen und bekommen einen Teilbetrag zurück. Hierfür ist meist eine Vorab- Bewilligung der Verordnung seitens Ihrer Krankenkasse notwendig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Betriebliche Gesundheitsvorsorge</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/betriebliche-gesundheitsvorsorge/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/betriebliche-gesundheitsvorsorge/</guid>
      <description>Seit 2016 arbeite ich bereits mit diversen Firmen im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsvorsorge. Unter anderem in Workshops und Vorträge zu Themen wie
&amp;ldquo;Ergonomie am Arbeitsplatz&amp;rdquo; &amp;ldquo;Ergonomie am Bildschirmarbeitsplatz&amp;rdquo; &amp;ldquo;Ausgleichsgymnastik&amp;rdquo; &amp;ldquo;richtiges Sitzen im Firmenauto&amp;rdquo; &amp;ldquo;Heben und PatientInnenhandling für SanitäterInnen&amp;rdquo; &amp;ldquo;Einzel- Arbeitsplatzanalysen&amp;rdquo; in diversen Unternehmen. Für diesen Bereich kann ich auch auf mein Know- How aus meiner langjährige Unterrichtstätigkeit (seit 2010) an diversen Bildungseinrichtungen siehe dazu zurückgreifen.
Nehmen Sie für ein individuelles Angebot für Ihr Unternehmen am besten mit mir Kontakt auf unter 0650/4536498 oder markus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datenschutzerklärung</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/datenschutzerklaerung/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/datenschutzerklaerung/</guid>
      <description>1. Datenschutz 1. Allgemein Wir verarbeiten Ihre Daten ausschließlich auf Grundlage der gesetzlichen Bestimmungen gemäß der DSGVO, dem DSG und dem TKG. Der im Impressum genannte Betreiber der Website ist Verantwortlicher im Sinne des Art 4 Z 7 DSGVO. Da uns der Schutz Ihrer persönlichen Daten ein besonderes Anliegen ist, informieren wir Sie im Folgenden über die wichtigsten Aspekte der Datenverarbeitung im Rahmen unserer Website.
1. Zweck der Verarbeitung Die Daten werden zum Zwecke des Betriebs einer informellen und repräsentativen gewerblichen Website verarbeitet und gespeichert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/impressum/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/impressum/</guid>
      <description>Impressum Betreiber der Website Mag. Markus Kienbacher Amrasserstrasse 76/A3 6020 Innsbruck Mobil: 0650/4536498
Mail: markus.kienbacher@gmx.at
GeschäftsführerIn/InhaberIn: Mag. Markus Kienbacher Unternehmensgründung: 2011 Gewerbe: Physiotherapie Kammer/Berufsverband: Physio Austria, Österreichische Gesellschaft für Osteopathie Aufsichtsbehörde: Magistrat Innsbruck Allgemeine Nutzungsbedingungen
Haftungsausschluss Obwohl die Seiten mit größter Sorgfalt erstellt wurden, kann keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der bereitgestellten Informationen übernommen werden. Der Betreiber der Website bemüht sich darum, Fehler oder Irrtümer zu berichtigen, wenn er Kenntnis davon erhält – danke für diesbezügliche Hinweise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infos zur Therapie</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/infoszurtherapie/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/infoszurtherapie/</guid>
      <description>Bitte kommen Sie rechtzeitig vor Therapiebeginn in die Praxis. Die Therapie startet pünktlich.
Parkplätze sind rund ums Haus normalerweise kein Problem zu finden, jedoch kostenpflichtig (im Moment von 9-19 Uhr 2 Euro pro h). Die Praxis ist aber auch öffentlich super erreichbar (Linie 3 Dr. Glatz- Strasse direkt vor der Haustür).
Der Eingang befindet sich rechts neben dem Bankomat. Bitte bei Bewusstseinsquelle läuten und warten bis ich die Tür öffne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/interview/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/interview/</guid>
      <description>Frage 1: Was steht auf deiner Visitenkarte?
Physiotherapie &amp;amp; Osteopathie
Frage 2: Wie bist du zu deiner „Berufung“ gekommen – Was war dein Weg?
Nachdem ich selbst sehr sportlich bin und mich der Background fürs Training sehr interessiert hat, habe ich ein Sportstudium gestartet. Während des Studiums habe ich dann gemerkt, dass mich die medizinischen Fächer sehr interessieren und ich gerne Menschen bei spezifischen Beschwerden am Bewegungsapparat unterstützen bzw. im Rehaprozess begleiten möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebenslauf</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/lebenslauf/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/lebenslauf/</guid>
      <description>Berufsweg seit 2011selbstständiger Physiotherapeut seit 2013diverse Lehrtätigkeit (u.a. Schule für Sozialbetreuungsberufe, Europaakademie für Physiotherapie, Vitalakademie, Bundessportakademie, Allgemeine Unfallversicherungsanstalt)2010-2012Physiotherapeut im Nuhr Medical Center bzw. Kurzentrum Bad TraunsteinAusbildungen 2012-2017Osteopathiestudium an der International Academy of Osteopathy2007-2010Physiotherapieausbildung an der Fachhochschule Krems2007-2010Magister Studium Sportwissenschaften an der Universität Wien2004-2007Bakkalaureat Studium Sportmanagement an der Universität WienFortbildungen Ausbildung zum Schroth Therapeut (Skoliose): Asklepios Katharina- Schroth- Klinik Bad Sobernheim Kurs manuelle Therapie nach Mulligan: FBA (Fortbildungsakademie für therapeutische Berufe) Linz Kurs Lokale Stabilisatoren: FBA Linz Kurs Fasziendistorsion nach Typaldos: Physiozentrum Wien bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meine Sicht zur Osteopathie</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/osteopathiemeinesicht/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/osteopathiemeinesicht/</guid>
      <description>Mir fällt oft auf, dass sich viele Menschen unter Osteopathie gar nicht wirklich etwas vorstellen können oder ein falsches Bild davon haben. Mit diesem Beitrag versuche ich das zu ändern.
Wenn die Rede auf Osteopathie kommt, dann hört man oft Begriffe wie „Einrenken“ oder „Heilen mit den Händen“.
Die Osteopahie ist ein sehr ganzheitliches Behandlungssystem mit drei Hauptsäulen:
das parietale das viszerale das craniosacrale System. Generell kann man sagen, dass der/die OsteopathIn immer nur eine Spannung/Einschränkung im Gewebe finden und behandeln kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physiotherapie</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/physiotherapie/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/physiotherapie/</guid>
      <description>Physiotherapie setzt sich für mich aus 3 Säulen zusammen:
der manuellen Therapie mit meinen Händen am Körper um dort Spannungszustände im Gewebe zu beseitigen
gezielter Übungen für zu Hause um den Therapieerfolg zu sichern und dem Patienten die Möglichkeit zu geben aktiv zum Gelingen der Therapie beizutragen
generelle Informationen zur Schmerzphysiologie und zur Unterstützung des Körpers bei der Regeneration
Beschwerden bei denen Physiotherapie helfen kann sind beispielsweise
Schmerzen am Bewegungsapparat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skoliosetherapie</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/skoliosetherapie/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/skoliosetherapie/</guid>
      <description>Skoliose ist eine seitliche Verkrümmung der Wirbelsäule. Speziell für dieses Krankheitsbild entwickelte Katharina Schroth, die selbst davon betroffen war, eine Therapieform. In dieser habe ich eine eigene Ausbildung absolviert.
Anhand spezifischer Übungen auf jeweils nur einer Körperseite kann ein guter Effekt auf eine Skoliose ausgeübt werden.
Wichtig gerade bei Kindern ist es, dass, sobald eine Skoliose erkannt wird, diese konsequent behandelt wird um das Riskio einer Verschlimmerung während des Wachstums abzufedern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Therapeutisches Klettern</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/therapeutisches-klettern/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/therapeutisches-klettern/</guid>
      <description>Therapeutisches Klettern biete ich in der Boulderhalle der Naturfreunde in Innsbruck im Rapoldipark an. Während der Therapie haben wir diese Anlage nur für uns.
Therapeutisches Klettern ist eine Möglichkeit für ein großes Spektrum an Beschwerden. Anhand der Kletterwand und der Griffe kann man einen neuen Aspekt in die Rehabilitation bzw. das Training hineinbekommen.
Gut bewährt hat sich eine Kombination von therapeutisches Klettern mund manueller Therapie in der Praxis.
Ich selbst habe über 10 Jahre intensiv den Klettersport ausgeübt und auch jahrelang als Kletterlehrer gearbeitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trainingsberatung</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/trainingsberatung/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/trainingsberatung/</guid>
      <description>Einerseits habe ich durch mein Studium der Sportwissenschaften und meine langjährige Erfahrung als Lehrer für diverse Sportarten (Klettern, Kajak, Schi, Fitness und Nordic Walking) einen breit gefächerten Einblick in die Trainingswissenschaft.
Weiters kann ich auch meine eigenen Erfahrungen in der intensiven Ausübung diverser Sportarten (z.B. Klettern (Seil bzw. Bouldern), Laufen (u.a. auch Teilnahme an diversen Volksläufen von 5km bis Halbmarathon- Distanz), Mountainbike (Enduro als auch Downhill), Schi (Freeride, Alpin als auch Schitouren) und Wildwasserkajak) einfliessen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/ueber-mich/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/ueber-mich/</guid>
      <description>Da ich selbst sehr sportlich bin und mich der Background fürs Training immer interessiert hat, begann ich mit dem Sportstudium.
Während dieser Ausbildung wurde mein Interesse für die medizinischen Fächer geweckt und es reifte der Wunsch, Menschen bei spezifischen Beschwerden am Bewegungsapparat zu unterstützen bzw. im Rehaprozess begleiten zu möchten.
Deshalb folgte dann noch das Physiotherapie Studium. Im Praxisalltag entstand dann der Wunsch PatientInnen noch ganzheitlicher zu betreuen und so war die logische Konsequenz ein Studium der Osteopathie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorträge und Workshops</title>
      <link>https://markuskienbacher.at/vortraegeworkshops/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://markuskienbacher.at/vortraegeworkshops/</guid>
      <description>Seit 2010 bin ich in der Erwachsenenbildung als Referent an verschiedensten Institutionen. Auch während meiner Studienzeit habe ich schon diverse Sportkurse gehalten (seit 2006).
Die Themen meiner Referententätigkeit sind breit gestreut. Ich unterrichte derzeit in
der Massageausbildung der Physiotherapieausbildung der Pflegeassistenzausbildung der Behindertenassistenzausbildung in der Ausbildung für Instruktoren in verschiedenen Sportarten. Ich habe schon unter anderem Vorträge und Workshops zum Thema
&amp;ldquo;gesunder Rücken&amp;rdquo; (Arbeitsgemeinschaft für Sport und Körperkultur in Österreich) &amp;ldquo;das Kreuz mit dem Kreuz -Heben und Tragen ohne Schaden&amp;rdquo; (Universität Innsbruck) &amp;ldquo;Vorsorge Aktiv&amp;rdquo; (Land Niederösterreich) Seniorengymnastik im Altersheim (Sena Cura Grafenwörth) abgehalten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
